中乙足球隊會徽疑抄襲台灣職棒隊 內地網民:「大象不都長一樣？」

繼「喬丹體育」、「新百倫」、「Uncle Martian」等中國體育品牌引起侵權爭議，近日一支中乙球隊的會徽也被指抄襲，對象竟是一支台灣職業棒球隊。

中國足協最近規定轄下球隊要改用「中性名字」，大部份球隊因而要改名兼轉隊徽。其中中乙球隊雲南昆陸日前正式易名「昆明鄭和船工」，同時公布全新隊徽。

不過有眼利球迷發現，新隊徽的圖案跟台灣職業棒球隊中信兄弟的設計十分相似，有抄襲之嫌。

鄭和船工的舊隊徽同樣以橙色的大象做主角，會方指新圖案是由一間品牌營銷策劃公司設計，保留標誌性的大象外，也特別為新隊名添加帆船元素。不過「舊大象」的象鼻及象牙皆向下、象耳突出，跟「新大象」明顯是兩回事。

況且比較兩隊隊徽，可見只要將中信兄弟隊徽的大象水平反轉，再將棒球跟帽「P走」，圖案已經跟鄭和船工內的相差無幾；兩者在眼神、輪廓以至用色上都接近相同。

據台灣傳媒報導，中信兄弟球團已在關注疑似被抄襲一事，將在詢問法律意見後再作跟進。

兩岸網民對此各持己見，有台灣球迷笑言「就說一家親了」、「不意外」、「喬丹也敗訴」；內地網民則堅持「大象不都長一樣？」「不能說好似」、「嚴格意義來說不構成抄襲」，又大讚設計「好看」、「酷」及「漂亮」等等。鄭和船工暫未就事件作出任何回應。

支那西一樣咁無恥

人無恥便無敵

如果第二隻色就打得甩，偏偏慳埋呢啲力水

抄到兩圖可以重疊到